有冇美國留學撚

有冇人今年fall入U？我CC仲等緊結果

有I-95咩

我之前有I-20

巴打你都係？

我廢仲係CC撚

Which cc?

Foothill

oh rich cc. I live in the south bay.

我都係foothill上緊堂
巴打讀緊咩？

Not that rich la. I’m broke

我讀stat，你第幾個quarter?

What major?

Stat

連登好似好少人美國讀書
我三年前開過個po去到2已經收皮

我都發現左所以我咪開
但其實實際都有唔少人

CC trans 好少唔收 唔洗驚

間間U都係咩

其實foothill 入ucla 難唔難
當年差啲嚟咗美國讀書

我都想知

Foothill但最後無去UCLA

點解
巴打最後去左邊

讀緊CC year1, 咁啱遇上肺炎就黎悶死

你喺嗰邊上緊zoom?

Yes

邊間CC？

CC year 1

CC year1

巴打邊間

Pre req C左一科最盡都係諗SD算

咁GPA都唔係一切既，你之後拉番再參加多D活動仲有機

有時間都拎左黎返工，課外活動都冇乜點諗過

係NY讀緊master

咁你personal statement 可以講你番工既經歷既

NY對我黎講太遠了

你想爆gpa就要識揀professor。cc入面總會有變態嘅professor，你需要避開。我試過take個黑鬼嘅chem，佢夠膽死midterm同final都係叫你計4題數，每題啱最後答案就25分，錯就0分，好多人就係咁midterm 同final 0分。

以前有個tutor同我講過，自己major嘅班唔可以揀太易，否則transfer後會好難適應。相反，唔係major嘅班，無必要專登揀難嘅professor。同埋，你可以將無把握A嘅班全部留係最後一個spring semester, final sem gpa過3就唔會影響你transfer。

我唔知foothill 易唔易 但有間響Oakland 出哂名GPA可以爆4叫Laney 嘅 真係要去試下 以前我在hayward 那讀覺得太難都轉左Laney. 後來Berkeley UCLA, Davis, San Deigo 都收哂我喇

千祈唔好介意間CC太渣 想入UC 一定要揀哂易高分嘅class同cc谷GPA

前排睇啲大陸agent出post話今年cc多咗好多4.0其他大部分都過3.9

PCC

報咗幾多間？
邊科？

又美帝國
我之前開左mewe group
I want you to join my group on MeWe:

兩間咁少？
巴打堅料 唔怕同大6人爭

係咪因為online好多人cheat

乜又係你啊

又唔係一定想入phd

cs phd 爭得好勁喎

Pasadena

Pcc

咁cc 的確瞓喺度讀都可以拎到好既gpa

巴打你有冇報TAP嗰啲program

係咪嗰個叫歐耶既agent我都聽過

Oh yeah咁出名⋯ 聽講好似保送入cal/ucla 入唔到會退返錢？

巴打教路please

你都係 PCC？

我聽過話30萬保入
我覺得佢地刻意製造恐懼令D人幫襯佢既
不過online class攞A易左都係事實黎既

但聽講佢想暑假之後恢復返

咁你最後揀咗邊間？
我諗緊tag Irvine定係Davis定係SB好

咁到時其他人都一樣啦
冇online 冇得出cheat始終公平D

不過好彩我讀嗰科其實都比較難出cheat

NYC?
巴打讀邊科呀？

Hi

想知唔同國家既人會唔會分開唔同pool
定係其實都一樣

巴打讀邊

Berkeley

你係CC transfer?

Masters, 暴大undergrad畢業

暴大巴

Hello Cal grad here! 放心啦！如果sociology 太多人爭可以報Media studies, 第一個sem declare major 嗰陣揀返sociology 就可以

利申：好後悔入咗cal 哈哈

Y後悔？

揀錯Major同埋太辛苦啦(我唔chur得㗎) 仲有遇到一個我覺得全世界最差嘅人 哈哈
我覺得除非你想讀工程/科學或者電腦—如果唔係都唔好入

[url]
個名我啱啱改㗎[/url]

我最好Focus係其中一樣嘢度定係寫人生嘅經歷？

Bay Area 冇女，可以專心讀書，加油！

已grad

Cal state出身

喺美國讀cc/大學基本上係左膠洗腦集中營

Lm

冬天成地雪
第二波落緊

唔好理d公屋鍵盤戰士

睇uc d收生statistic, 佢唔會專登分國家，所以所有international student 應該都係放埋同一個pool。

巴打係美國做緊野？

我係我租果度住only,冇乜出街，冇乜特別，你入境應該要covid-19 negative proof

thx ching

你讀乜，諗住住邊我住緊Brooklyn

係

今年準備成家立室

但我聽人講台港澳同大陸好似分開睇
可能係D人9up

若果你係直接用香港中學成績去apply, 咁樣都唔出奇。有澳門朋友同我講過，每年澳門都會2，3人入到mit，因為佢地係排歐洲條隊。但係你依家係cc transfer, 我唔覺得會用國籍黎限制收生數量。

Foothill tran ucla 撚
Gpa 得3.3 算好彩

巴打咩科

有興趣遲啲去美帝讀
有冇人知cc chem tran cal/ucla要幾多gpa

咩科

全部都cc

Cc too ivc

前日勁大雪

如果有綠卡或者美國公民再易d

唔自爆

South Bay is rich af

美利堅特別行政區

CC 最緊要GPA Ps 寫得好就冇問題

都要睇學校批唔批in state tuition
唔批都係咁貴

有冇屌鬼妹攻略？

打緊咩工 德州Austin定 Dallas 好住？

有身份係咪同國際學生唔同pool?

警告各位
唔好讀bba econ 啲垃圾科（你自己係垃圾除外）
90%香港人狗衝去讀，痴9線

利申 某UC CS 畢業 係矽谷做SWE USD200K 一年 （未計bonus，stocks ）

南部exchange緊

以我所知同經驗 係

Where in Dixie

In state 學生 GPA 要求會低ddd or 會加ddd (視乎學校)所以會易入d

會加意思係會幫你額外加0.x gpa係你個transcript 到

可唔可以分享下你的故事？
btw faang?

最難頂係成班大陸人
無腦㗎
又自大又廢 講嘢又大聲

試過比prof分我去同2個大陸妹一組（係幾靚女嘅）
仲要係同組成個學期
最後我頂唔順 一個人做晒100頁PPT就算
當然我唔會比佢哋白白坐係到拎A

嗰個學期 其中一個女仔個個星期四一齊落堂後都會上嚟我屋企

另一個就到臨畢業前去咗兩晚las vegas

係到提提咁多位Ching 有啲大陸妹唔算有錢
如果你學業上carry到佢哋 佢哋會好痴你
痴痴下 就大家識做啦

唔洗咁君子
我第一年過去就係太君子 有女送上門都唔食

我叫學校郵寄去us，半個月都未寄到去，依家勁慢，有冇人話我知寄左幾耐

我第一年long d冇玩呢D野

你喺邊到寄

我都係第一年long d 比人綠咗之後就唔再咁君子了

返工都係CV 可以講嘅 Asset 嚟㗎
利申 非留學生路過

香港去Florida 唔知會唔會幫我寄左平郵，空郵冇理由咁耐 但covid19 好似好耐D？

有 H1B?
定係真愛？

原來要咁樣攞 A

Transfer咗入大學就唔好再諗課外活動 無咩用
比心機搵internship 同埋同啲prof打好關係 博拎推薦信啦

留名

我有身份但可惜out state

寫下有咩遠大理想, 讚下間學校點好, 點樣克服挑戰, community volunteering experience 乜乜乜 正正常常, GPA 3.5 以上應該冇乜問題.

讀 Yale 既朋友份PS 都係咁寫 唔洗用太深既字,最緊要簡潔有力.

唔記得講朋友 GPA 3.95, TOEFL 111

咁你朋友咩major

stat major acceptance rate算高加油Ching
利申：上年tranucla stat撚

OKC

比心機搵intern同識人真係好重要
但同時都要好好享受college既青春

我嘅意思係 可以去玩
但唔好為咗cv多嘢寫而去參加所謂嘅「課外活動」
因為寫上cv會好肉酸

同埋 記住 邊間UC都好 唔好加入香港人同學會
極小圈子 同埋不知所謂 唔會識到真係幫到你嘅人
出到國識多啲唔同國家嘅人仲好

okc 乜柒都冇 都引到你exchange?

有冇巴打分享吓ug major data science好唔好搵工
Math/econ major想轉ds

呢個真 成班自己係到圍威喂

係

想知多唔多印第安人

哇竟然呢到有seattle嘅！

我第一個學期上101就係咁 fail左搞到要retake過

係。以前我睇過statistics, in state 4個收1個， 其他就7個收1個。

黎緊依親移民
會落腳SF
老婆想讀個diploma
有無話邊間好

你重係第1個sem,應該黎得切創造in state 身份。用加州銀行，driving license , 交加州稅 etc。

依樣真，以前d香港人同學會都無幾多重有聯絡。反而有professor返香港嗰陣會黎搵我食飯。

Environmental Studies

CCSF 冇乜特別話好唔好, 讀書睇個人

CCSF

但係我冇做嘢點交稅 佢好似話要你證明到自己可以養到自己which is impossible.. 加州有咩銀行？我用Citibank得唔得

要養你個個交加州稅先得（通常父母或者自己）
咩銀行都得 只要個地址係加州

樓下嗰位巴拉講得啱，若果你未夠歲數，你要諗辦法幫你父母交加州稅，將佢地嘅resident state 搬到加州。

應該唔關歲數事
求其去超市做幾粒鐘 特登唔claim 佢個exemption / deduction
夾硬交10蚊税俾州政府

咁樣通常唔得 個收入要夠養你自己
唔名收入學校會當你係加州以外有收入 唔當你in state

(識人用類似方法都係當out of state)

有冇人係報healthcare program？物理治療職業治療之類

所以我都知自己唔會有身份 因為我父母喺香港做嘢

歲數一定關事，不過應該要夠大先至可以唔計父母。我以前24歲申請transfer, 佢地都當我 independent 同ca resident。

咁你都係乖乖地比out of state tuition 會比較簡單

係SD第三年好辛苦

跟唔跟得上

頭兩年lower div好hea 依家workload 突然變到好大 好彩唔使行去上堂

一路都係sd個頭無trans過

你點睇D喺CCtranafer過黎嗰D人點

無咩特別感覺 我個科好少人轉入黎 香港transfer多數都係econ/ comm/ math? 我做緊basic science (基本上無人轉到入cs

上年入黎個D比較慘兩年有一大半都係online learning

USC讀緊無in-person悶撚到仆街

有冇話transfer過嚟嗰D同本身讀左兩年既人有分別

巴打憎唔憎UCLA啲人

What is UCLA

認真 又唔會真係憎嘅通常都係美足/籃球 game day嗰陣trash talk下

下年fall transfer
入ucsd/ ucb comp sci 好

可能熟個campus多少少除左住宿之外無分別

好似好難入 ucsd 已經難入 UCB 仲難唔爆4好似無得讀

但係可以曲線救國 讀math/cs

傷心 黎緊media grad唔知點算

你讀成點啊

Plan緊報fall 2021 de anza ，想問讀ba呢科會唔會好廢

老實講我個年代無聽過ucsd/usd係難入個個都係攞嚟做back up
不過我都grad咗成三年計埋transfer都5年前嘅事 唔知而家變成點

你想留喺美國定會打算返香港先，前者就唔好讀ba啦揀科stem啦 後者嘅其實你讀咩都無所謂

諗過讀Cs但驚好難

CS PhD 今個sem畢業。揾唔到工

睇科不過唔緊要連登仔個個都ivy ucsd 依d top 50唔太入流

邊個洲，讀咩，容唔容易搵工爆4？

有冇人喺RI ？
嚟咗咁耐淨係遇到強國人

東岸撚揮手區

笑死我.
入Berkeley都可以好容易，我識個人爲咗入Berkeley，major in dance studies。

study 邊一個area ?
我undergrad 完都想報grad school.

唔算多人做嘅野，唔想自爆

做邊個範疇？

講緊engine cs math呢堆 我識嘅人多數ucsd ucd 極少數人入到ucb 不過有聽聞前幾年有一兩年ucb仲易入過ucla

cc transfer邊到有咁多人去到ivy league呀

我做嘅嘢同data相關，但係ML底有d弱，我幾sure我過唔到data scientist d interview
我主要揾緊software engineer嘅工，leetcode我做左幾百條，但仲搵緊

唔緊要 加油巴打
想當年我係opt grace period最後一日第89日先第一日返工你phd應該易搵好多

點解當初會讀PhD？
你會建議乜嘢人去讀？

我喺香港讀undergrad的，想讀咪報囉，冇咩點解

有人試過唔得就唔使諗呢招
原來屎橋嚟 sor 呀

嘩 捱到grace period 最後一日！
好厲志

我公司有請Software Engineer 不過淨係請Senior
有興趣可以幫你問請唔請phd FG
之前都refer過FG friend去senior位都請左

有無巴絲係SD?

如果只係講cs既話la 同sd 差唔多水平 cal 就真係最好 但係做依行頭一兩年無internship已經差少少依家競爭咁激烈 好似個個都FLAG intern

其實理得你邊間U 只要入到FAANG intern攞到return offer就係贏家

Yeah 越近bay area 越好 讀cs既話去San Jose state 可能最好 lecturer 全部都係industry 入面做

呢個真同埋intern connection

有冇人知2021 UC會唔會收多D人

就快上岸

平均4-5年 ？
經濟唔好 留喺學校當避吓

有冇LA谷交流下

我係十年前UCI畢業，家陣做左幾年野，然後，再返左去香港讀緊社工。
我由華盛頓州一間TCC去到De Anza再去UCI，發現如果條路揀錯左，就算入到UC都無用。因為我當年以為自己鐘意讀心理，點知發現中左招。後尾，畢業先發現美國有d state university係有社工major...><"
所以小小意見就係諗清楚自己想做乜，然後，就搵果個行業去讀。

5年 program
多數人正負半年
但唔想再讀書做research
只想去番工

聽日Amazon intern final in

good luck
清 加油

揾 faculty 工？

唔係啦
Industry

讀邊科呀？

仲有兩年俾你諗
到時再睇有乜選擇

多數啲人last year 已經開始搵

都唔係，排名不是一切

stem 嚟
好過好多人啦

post doc 係咪正路嚟
仲有石油化工，藥廠，化庒品，物料， ... r&d
咁多選擇 都有排諗

想知如果有啲courses揀p/np會唔會影響transfer application?

唔係major 應該無影響。

我已經grad 咗 ，科都轉咗
之前exam 要劃星星嘅loop , 我都可以畫唔到 學得痛

要劃圖幫手

佢要整個loop 盡到五角星 ，我心諗放棄咗

可以入到去再declare?

你無pre reg class 要由lower div 再讀

好勁

Hello, Seattle OPT緊 不過就完

非常同意
基本上去邊度留學 讀非專科都係冇撚用
美國讀得成cs等於開外掛

bba econ commun sociol psycho一堆全部讀完都係番香港做文員仔銀行仔
衰d既去考差佬,
真心覺得讀完之後只係得番個名校名打飛機好on9
讀完連人脈都冇個批更加係柒中之柒

其實真心同香港讀非專科同樣
應該專科都係不變事實，無論咩地方，都咪話美國定香港

美國第五年，仲有三年半先畢業

巴打 做SOC？

一樣

報honors聽講好易

咁如果個major多人爭呢

通常有跟ucla TAP gpa又唔差會入到
in state 收到regents scholarship invitation 基本上穩入
我都係今年transfer

feel your struggle
我cc transfer本身都搞好晒有埋間top u收我，之後決定放棄，gap year一年諗清楚自己想讀咩先
唔想浪費讀u嘅錢

但好似話基本個個apply UCLA 既都有跟TAP
會唔會冇晒位

我學校無得揀

你最想去邊

ucla

有冇清可以分享下讀Berkeley 住邊到治安會好啲

當初知唔知有tap

其實，而家人大左再睇返都有得著既。
起碼學識左做人同埋知道自己成長唔容易。
同埋入名校未必係最好，最好既就係知自己鐘意D乜。

算係同行
不過我6月先開始

有冇人同我一樣讀嗰科好少國際學生
我學校仲要喺美國中部地區，身邊大部分都係白人

唔知

咁你感覺點

應該係cyber risk management, 未開始番工所以我都唔係好firm

Cs咪撚入UCLA

點解咁講

諗住tran邊間uc
foothill唔係好多香港人 小心自爆

利申：舊生

屌唔怕啦反正大家都識
話唔定我都識你

垃圾 人人後悔

想tran LA

我見佢收人都同cal差唔多咁少

但係始終uc同usc認受性會高啲 同埋你個人際網絡同機會都會多好多

cal poly真係乜人都收
同cal tech完全係兩回事

利申：有一段時間成日搞錯晒

祝福你啦
果時我tran果陣時報berkley報咗一個太進取嘅科
我都估到好大機會唔收
跟住諗住la做補底（都報咗比較competitive嘅科）點知兩間都入唔到

最後就碌咗入sd

想入la其實最好係揀啲無人揀嘅科 之後轉正係會比較容易啲 同埋呢幾年la係難入咗好多 好多時都比berkley難入（因為啲人覺得係Berkely讀書壓力大）

諗起上年大概呢個時候我收到la嘅waitlist

唔駛驚啦 等多陣 點會冇人收

巳經畢左業做緊野表示呢個po 好青春 加油加油

errr 真絲 ,OR
巴打呢？

portland 冇點變,只係多左人
未去過AZ， 喺我張roadtrip list到

唔會summer，都知AZ熱,黎都會係spring

Winter is the best

個世界好細
5-7個州喺兩個鐘車程內

想知stat難唔難入
你3月就收到waitlist咁快

Spring Break

冇咁早 大概一兩個月 好快姐
stat還好 唔算太差
唔知你有冇睇過呢個：

我有睇呀
你當時揀嗰科你個GPA喺唔喺個range到

喺 不過後尾炒grade

咁佢都唔睇你之後嗰D啦

佢睇 佢最少會睇埋fall quarter嘅grade
如果你waitlist 佢會睇你埋你winter嘅grade

你攞咩course會炒左

唔洗咁擔心gpa係個admitted range既話就已經做曬你做到既野之後就聽天由命希望你做到我師弟

Thanks 巴打
不過今年競爭應該會大左

好似多左2千幾transfer applications加油呀Ching

巴打識貨 (利申： I’m Spartan)

睇到你哋揀自己鍾意嘅科，真係老懷安慰...
當年做錯咗兩件事： 1)無去cc直上college, 2) 無堅持自己，揀咗濕鳩Business ,,,

一年比一年難

最驚入唔到想入嗰間

同埋越黎越多蝗報呢D major

我見D蝗話咩報左stat入去再轉CS

我唔知ucb都係ucla連tran engine major都唔得 cs更加冇可能得舊年都有蝗同學想咁做點知最後先發現tran唔到major最後死死氣去左uci

其實多唔多人揀D易入既major之後再轉

聽就聽得多我就真係未見過

想問下如果有間出左offer 但我仲等緊另一間ge offer

咁我應唔應該係deadline 前accept 左頭嗰間？

Ucla 又玩得又讀得 la 又舒服過bay area 如果我有得揀都會去la (ug application 比人wl左

肯定係垃圾科,唔洗諗
文科野/水泡科, ucla 係唯一間有出transfer admission gpa report, 一睇就知道晒

學術成份一定係ULCA>USC
USC =香港科大/CITY 咁, 比錢買人買PAPER
UCLA=中大/HKU咁

CAL 垃圾咪讀, 我讀UCSD 都唔讀CAL, 垃圾城市垃圾學校, 入到去好似去左讀清華咁, 得work 冇life, 日日讀到傻, 有本書既就去讀cal tech/ stanford
一樣讀到傻, 但起碼讀完後出到來張cert 靚仔超多
你ucb 讀完出來之後同ucla/ucsd , 人地見工咁高咁大

你諗下cs同精算個班人入唔到/唔夠分, 就係報stat , 你話stat 難唔難入
但我覺得巴打應該入到, 你個tap 似有加成既野

唔好話tran department 啦, in major change 都難阿, eg. math(pre stat) >math(pre pure math) 都唔比阿

恥笑

cyber security 要識咩

屌呢幾年stat突然多人衝去報
希望個TAP有用

雖然係真，但巴打怨恨好大🤣🤣

唔係怨恨, 講事實, 你去過uc b,你就知個城市幾垃圾,又冇娛樂又多crime.
諗下你日日可以做咩, library= your uni life

上網搵人講

[member]我都係 係cc最後幾個學期先讀major堂 嗰陣先發現唔鍾意 但係想準時畢業 所以都冇轉到 好後悔/member]

冇計
考柒左個toefl
UCLA冇收反而UCB收
讀master 應該好過undergrad 掛

個環境廢，讀咩program 有咩分別，3日唔埋有槍擊 ，又多homeless .
可以係香港zoom 上堂既話可以揀ucb, 係美國上堂一定揀LA/Irvine/SD, or riverside
都唔揀ucb

後面啲堂難到仆街

究竟發生乜事好似同cal 有仇

想講多次如果係cs 既話係咩學校真係唔重要 重要係networking/ internship/ project 同埋學校環境都好重要 天氣/ campus culture 都會好影響你既心態

如果CS我諗會揀UW
櫻花同埋西雅圖環境好正

唔知
LA啲cs prof好閪 所以search下eggert gafni大名 特別前者一定會撞到 上佢堂根本得ta教 無人知佢教緊咩 大部分人都係抄 考試個mean係40幾50
（唔好覺得LA cs會易過Berkeley, 同埋Berkeley cs無restrict到major related先揀cs course (LA唔俾的）所以始終多啲牛鬼蛇神拉curve

professor 揀比分鬆手就得 試過由B curve 到 A-
教得好唔好唔理 試過有個教得超好 但考試根本唔想比你pass

有年巴打絲打返左香港，打算幾時返去？

其實冇仇, 真心覺得間U 垃圾
去到真係淨係得讀書,應該好岩D強國清華生去讀PHD, 我讀LA 算

睇你打啲嘢以為自己寫嘅

有無UCB jj , 你地啲mid term 炒曬車未🥲

Ching 相認下 我都係fh 今年Tran 喺屋企痞左勁耐啦屌

我哋可能識

你year 幾 我year 3 不過都唔識呢兩年啲人

我year2，add我TG？

知道最近美國空郵到 HK 勁慢
35日前寄出前日先收到
香港寄美國 郵局話要31日

最後冇事了

Where?

某個ivy

[

想問有冇人係out-of-state transfer 去uc?

Nevada , Las Vegas 嗰邊

UC咁多間 的確有幾間好勁
但都好難入

其實ching 讀邊科 我單純八卦下
我以前係UCSD讀水泡科international business
好後悔

Ching最後返咗香港定留得低？

題外話
有冇讀完書搬去其他州又搵到工嘅成功例子

好多人都係咁

屋企有事 返咗香港
不過無後悔 因為見到親人最後一面

其實係美國 發展會好好多
UC San Diego係美國算出名
有prof肯寫信好易搵到好工 （當然成績唔好差）
我嗰邊幾個同科同學都撈得幾好

有一個上海人嚟 係美國Tesla 做咗一排就調咗返Tesla中國嗰到做marketing
有一個做一兩年係citi bank升咗做manager
（呢一兩年疫情關係就唔一定咁易搵）

但係我嗰時係香港搵工
啲HR當我野雞畢業咁壓價 有prof寫信都無用
依家係大公司 但都仲做緊officer

下個fall tran既巴打有offer未？

唔係4月先有咩

俾大學waitlisted

你係freshman?

Yes Freshmen entry

有冇報其他

留學生最鍾意選bba econ之類 唔知點解

Intl bus都易搵工係本身有綠卡定點？
好奇問吓Ching畢業之前有冇返過intern?

本身UCSD畢業 係美國都已經唔差 算係優勢
我同幾個同學都無返過intern
不過有一兩個prof寫信

係美國要搵到工唔難（當時 依家個市 就真係唔知）
返到香港 UCSD 甚至我家姐UCLA都比人當野雞大學

答漏咗 無綠卡

ucsd/la都野雞 咩u先唔野雞 不過香港hr都唔識嘢 剩係識oxford

佢哋淨係識QS頭幾間同埋香港三大
其他一律當垃圾
講真 佢哋都係打份工
點會間間U都check一次
未聽過就當係野雞 唔出奇

當年我屋企發生啲事所以先會返嚟香港
如果唔係喺嗰度做一年野
有工作經驗 先再返香港會好好多
（假如唔打算/唔可以留喺美國的話）
同埋香港唔嚟prof嘅推 只會睇工作經驗
所以一定要做埋intern
當年我太幼稚加埋屋企發生太多事
所以好多嘢都冇得揀

Ching你有得揀嘅 一定要做intern 同留一年做野

同埋無論係美國讀書定做嘢都好 唔好懶同怕蝕抵
最好搶嘢來做 我當年都係咁
美國嗰邊資源同機會都多好多
你肯搶嘢嚟做一定會學到嘢
係香港未必有嘅機會 無論讀緊書定係工作都好

我嗰幾年練到自己工作效率好高
（客觀啲講 我係公司一個人都兩個人嘅嘢）

同埋最好take一堂philosophy 訓練自己邏輯思考
唔想有考試壓力就Pass/No Pass
學咗真係有用

留個名 好似比較少人係東岸讀？依家讀緊人類進化master’s 準備失業

uchicago唔識都算uc有乜理由會唔識 ucla都識gua

真係唔奇 啲HR本地畢業嘅 又收到咁多application 邊得閒check你學校有幾勁

矽谷大佬

點解仲要讀Master

絲打你都係UCSD?幾時畢業？

見到佢ig話fall term大部份都恢復in person啦

有冇係Illinois 既巴絲

細個一路都想讀呢科嘅 所以先走左黎呢邊讀 Bachelor都係讀人類進化 主要研究古代環境讀完覺得唔夠喉就直升埋我學校嘅碩士諗住睇下讀唔讀埋個phd 可能係因為同一間大學 覺得唔係好學到新野 同department啲人又唔夾又有種族歧視問題 個熱情完全磨滅曬

讀CS 由BS 轉 BA
盡快返工好過 AT&T 快啲約我面試

邏輯思考比語法重要得多
但冇聽過乜哲學堂幫助到呢方面訓練
ching 可否多分享吓？

philo要讀要睇嘅嘢已經係好複雜嘅嘢
有啲係我哋平時唔會去諗嘅嘢
特別係啲reading入面
正反嘅論證/推論方法同作者嘅思路方向
就已經好需要邏輯思考去睇去學去贊成或者反對

再者 一般嘅philo class都堂堂都互相討論/辯論
返到屋企要寫paper
我嗰時堂堂都要回答一條回題 提出觀點同埋要參考嗰排學緊嘅philo再加自己嘅其他例子作論證

當然唔係上咗philo就一定練到
如果無心去學去做 討論唔準備 又hea答 或者唔主動
又是是但但嘅心態交功課 咁就另一回事

有冇ching喺dc讀書

有無係居民？想問學費報稅

學校有出文件比你報稅或者用成績表

1098T?

係 今年唔記得報係咪可以補返

理論上可以
今年tax season都未完

屌報工填要visa sponsorship就即刻比reject

今年5月15先係deadline

唔洗visa sponsorship都唔請

有綠卡都冇工開？

可能HR未睇完掛
Discord啲勁過我既Local都冇人要
AT&T

加油

讀緊咩科 我仲有一年master畢業又要搵野做

Decision 仲有一個月出

好驚呀屌！！！！！

Ching點

你地去到諗住點識人?
Master都重join soc會唔會好odd

De Anza

返咗嚟了
Online class返去都冇咩搞 又搵唔到intern

大部分係咪都係LA讀？

SF應該多啲

巴打係邊度讀？

重以為SoCal會多啲

Bay Area勁多香港人 而且有幾間出名多香港人讀嘅cc

sorry 絲打 大家都同我好遠呢

宜加仲係美國個邊？

你係邊？

希望嚟到識到下人

目前係香港

係Texas 個邊

有無諗住幾時返去？

Texas幾正 讀完u都打算搬過去

唔係為左讀書我都可能去TX
租間屋都平過加州一大半

真吖，
又chill， d tax又平d

最遲7月啦
不過而家淆淆地好似愈早愈好

過嚟啦過嚟啦
呢邊無咁多香港人
d野又平好多

我都諗緊幾時返
但真係驚驚地
不過又怕遲d走唔到

冇經驗in都冇得in
得間non profit肯請 冇人工

你係點搵？

linkedIn / Indeed

Engineering cs 都唔錯卦 但係真係會比人當野雞

有身份都得non profit揀
咁我地呢啲冇經驗又冇身份係咪可以放棄搵intern先

可能code太廢
但明明做linkedin test 我係top 31%

Oregonian + 1
真係冇乜香港人,講國語既人就通街都係

香港hr連UCLA都唔係好識
睇怕要 Harvard Stanford MIT

真絲
Portland Suburb

橙色 Alum

定係大家開個tg group

bay area其實有個tg grp

巴打讀咩？
Ducks 聽聞係有唔少香港人
佢地係有個hk student association

嚟咗幾年冇聽過
裏面多唔多人講嘢

唔好意思，有啲入境問題想問。

GT grad

有無UW JJ

有冇人識Rutgers ?
想讀Philo

有冇south bay 人/tg

bay area 有冇tg谷啊
上面話有一個谷 依家死咗味？

same 做緊野?

同問

有冇new york 巴打

有冇人開個tg谷，之後分返地區開細谷

未
北加洲灣區HKER TG Group

讀緊書定做嘢

會

working visa?邊個行業

巴打讀緊書定做緊嘢

唔係留學生n年，劉個明先，得閒join你地tg睇下有冇住得近既巴絲

我今年先到美國，你讀咩

Facebook 有個Hongkonger Portland group有興趣可以join下，不過好少人講野

啲group好多都圍內識曬 好難入佢地個圈

巴打留個tg交流下

人已經少架啦仲小圈子

香港人係咁

有冇link

我毒撚黎

讀書？

有冇賓州巴打～～PhD 揮手

有冇LA巴打

你地有冇覺得俾白人隱性歧視？
感覺有啲白人（特別係白女）表面上好似好nice，但係你會覺得同佢地會有距離感，除咗學業野佢地唔會特別搵你講嘢
同其他種族嘅人比較容易做朋友

你讀咩master?

本身有冇綠卡？

請問你間start up公司叫咩名？我朋友就快stat MS grad, 佢都搵緊工

有啲嘢都係睇人同啱唔啱咀形
你喺香港讀大學都唔會同個個exchange都friend到
一來講好多成長嘅嘢大家唔明，二來人夾人

我知道做fd呢樣野人夾人，但係整體黎講你會feel到佢地唔會有興趣認識你，你主動同佢地傾偈，佢哋講野係疏離和客氣
講嘅唔係一個兩個人係咁
我感覺身邊呢個情況白女多過白男
btw我唔係香港讀大學

工具人

之前識個菲白mix好多野講
講到我想走都走唔到

係有啲親自睇先有回覆

做返stat field ,工作？

ucsd econ + acct 勁多香港人

易grad 呀嘛
3 年半就grad
同又唔洗點讀就高gpa

Cal math 準備advance linear 上到唔知做乜

咩科會炒 math cs 就炒 其他搵music 拉gpa la

Phy🙂

engine 巴？ 明呀，呢d 係會有同學屈機

係phy巴🥲屈到車尾燈都見唔到

尤其係d chi sin 白人 同有d 大陸學生

philly 撚

phy係美國神科wor好難入

grad完失業

真呀 做得d research 工

有冇人知UCLA係咪聽日出offer

好似係23
不過就算有early admission都應該係俾honor program先
巴係咪冇join honor

我有呀，不過唔係就算honor都係一樣時間咩
我聽reddit D人話係聽日

原來有honor
好似有啲會派咗honor先
好似Irvine咁

Irvine嗰個唔係tag先早出D咩

好撚驚呀

好似有啲tag咗嘅都未出
但係冇tag嘅honor都收到咗

咁好
我未報Irvine honor唔太知
我淨係想知係咪聽日出

東岸撚

有冇鬼妹溝

仲係香港鳩fingfing 8月先返去
最後一個sem先返去

上zoom有冇時差

12個鐘時差
日日上到凌晨兩三點

here

係既話，聽講5pm pst就知

屌所以係聽日定下禮拜

等多4個鐘咪知lor，唔好咁心急

驚到瞓唔到

祝各位等offer既巴絲們心想事成☺️

Thanks

5點幾都仲未有，應該係下個禮拜

屌，D人又話唔會同cal同一日出既

咪臭系又要再等多一個禮拜

好撚on9，佢又唔比日期，玩鳩我哋

考試咪好橙

Ivy League lm

啱啱收到Irvine

屌LA又唔撚出

有無Florida巴絲
係Orlando讀緊PhD

真 希望下個禮拜有

咁搞笑？應該WSU難入過UCF掛？我undergrad讀UW(屋企移民住Seattle), 而家自己讀緊UCF

我讀Ecology, 你讀乜？

有冇MA撚

哦，UW更好啦。我得行都會返Seattle

UCF Biology GTA stipend 勁低，好彩我啱啱贏倒NSF fellowship

勁bor....我知道ucf business phd stipend 好似有25k

屌ucf bio得19k, 我前兩年仲要係masters少多兩成。TA啲班仲要勁多學生，20個TA對1500個undergrad

美國MIT重有無香港人入到？

唔係勁U一開始比人screen走左